%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% Modificando estos datos se configurará la portada del PT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\newcommand{\titulo}	{Desarrollo de una aplicación en el sistema Android para resolver el problema 
													de valores iniciales  en EDOs
				}
	\newcommand{\alumnos}	{Fernando Daniel Fern\'andez Galv\'an  %\\ Nombre completo segundo alumno
					 				}
	\newcommand{\profguia}	{Dr. Jos\'e Germ\'an Gonz\'alez Santos
				}	
	\newcommand{\obtener}   {Licenciado en F\'isica y Matem\'aticas}
	% Si no tiene profesor coguía, reemplazar la línea siguiente por la subsiguiente.
	  	  \newcommand{\coguia} 	{Profesor Co-guía: Nombre completo profesor} 
		% \newcommand{\coguia} 	{  }		
	\newcommand{\mes} 	{Ciudad de M\'exico, Febrero}  % Mes de entrega  (primera letra en mayúzcula)
	\newcommand{\yeaR} 	{2021} % Año de entrega	


	\newcommand{\colorvrule}[3]{
	\begingroup\color{#1}\vrule width#2 height#3
	\endgroup}

	\newcommand{\colorhrule}[2]{
	\begingroup\color{#1}\hrule height#2
	\endgroup}
	\definecolor{ipn}{RGB}{128,0,64}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----  Portada externa, esta es la que se utilizará para la tapa dura de la encuadernación. ------
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%\begin{center}
%   \begin{figure*}
%     \includegraphics[scale=0.07]{imagenes/LOGOTIPO_IPN}
%     \hfill
%     \includegraphics[scale=0.28]{imagenes/ESFM}
%   \end{figure*}
%   {\renewcommand{\baselinestretch}{2} \large{INSTITUTO POLIT\'ECNICO NACIONAL} } 
%   \\
%   {\renewcommand{\baselinestretch}{2} \large{ESCUELA SUPERIOR DE F\'ISICA Y MATEM\'ATICAS} }
%   
%   \vspace{8mm}
%   
%  %Título del trabajo
%   \huge{\textbf{\titulo}} \\
%   \vspace{4mm}
%   \Large{Tesis}\\ 
%   \vspace{1mm}
%   \Large{\obtener}\\
%   \vspace{4mm}
%   \Large{Presenta:}\\
%   \vspace{1mm}
%   \huge{\textbf{\alumnos}}\\
%   \vspace{8mm}
%   \Large{Asesor:}\\
%   \vspace{1mm}
%   \Large{\profguia}
%  %\Large{\textbf{Nombre completo alumno}} % en caso de ser dos alumnos incorporar '\\ para separarlos (Alumno 1 \\alumno 2)
%   \vspace{1mm}
%\end{center}
%\vspace{1mm}
%\vfill
%\begin{center}
%   \Large{\mes, \yeaR}
%\end{center}
%\thispagestyle{empty}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%-- INTENTO 2 PARA FORMATO DE PAGINA
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%\thispagestyle{empty}
% \begin{minipage}[b][0.17\textheight][c]{0.25\textwidth}
%            \begin{center}
%                \includegraphics[scale=0.1]{imagenes/LOGOTIPO_IPN}
%            \end{center}
%        \end{minipage}
%        \begin{minipage}[b][0.17\textheight][t]{0.65\textwidth}
%            \begin{center}
%                \vspace{.3cm}
%                \textsc{\large INSTITUTO POLIT\'ECNICO NACIONAL}\\[0.5cm]
%                \vspace{.3cm}
%                \hrule height2.5pt
%                \vspace{.1cm}
%                \hrule height1pt
%                \vspace{.8cm}
%                \textsc{\large ESCUELA SUPERIOR DE F\'ISICA Y MATEM\'ATICAS}\\[0.5cm] %
%            \end{center}
%        \end{minipage}
%
%        \begin{minipage}[c][0.81\textheight][t]{0.25\textwidth}
%            \vspace*{7mm}
%            \begin{center}
%                \hskip2pt
%                \vrule width2.5pt height13cm
%                \hskip1mm
%                \vrule width1pt height13cm \\
%                \includegraphics[scale=0.28]{imagenes/ESFM}
%            \end{center}
%        \end{minipage}
%        \begin{minipage}[c][0.81\textheight][t]{0.65\textwidth}
%            \begin{center}
%                \vspace{1cm}
%
%                {\Huge\scshape Title}\\[.2in]
%
%                \vspace{2cm}            
%
%                \textsc{\LARGE TESIS}\\[0.5cm]
%                \textsc{\large que para obtener el t\'itulo de}\\[0.5cm]
%                \textsc{\large t\'itulo}\\[0.5cm]
%                \textsc{\large presenta}\\[0.5cm]
%                \textsc{\large \textbf{Nombre del tesista}}\\[2cm]          
%
%                \vspace{0.5cm}
%
%                {\large\scshape Director del trabajo:\\[0.3cm] {Nombre del director del trabajo}}\\[.2in]
%
%                \vspace{0.5cm}
%
%                {Lugar,}{ }{Fecha}
%            \end{center}
%        \end{minipage}
%
%
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%-- INTENTO 3 PARA FORMATO DE PAGINA
%--------------------------------------------------------------------------------------------------
\thispagestyle{empty}

\begin{minipage}[b][0.01\textheight][c]{0.15\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[height=3.2cm]{imagenes/LOGOTIPO_IPN} %% LOGO IZQUIERDO
    \end{center}
\end{minipage}
\hspace{.1cm}
\begin{minipage}[b][0.01\textheight][c]{0.7\textwidth}
    \begin{center}
        {\scshape\large INSTITUTO POLIT\'ECNICO NACIONAL} %% NOMBRE DE LA UNIVERSIDAD
        \vspace{.5cm}   %% DEFINE EL ESPACIO ENTRE EL NOMBRE DE LA UNIVERSIDAD Y LA LÍNEA DOBLE
        \colorhrule{ipn}{2.5pt}
				%\hrule height2.5pt  %% DEFINE EL ANCHO DE LA PRIMER LÍNEA
        \vspace{.1cm}    %% DEFINE EL ESPACIO ENTRE LAS DOS LINEAS
        \colorhrule{ipn}{1pt}
				%\hrule height1pt  %% DEFINE EL ANCHO DE LA SEGUNDA LINEA (NORMALMENTE ES MAS DELGADA)
        \vspace{.4cm}   %% DEFINE EL ESPACIO ENTRE LA DOBLE LINEA Y EL NOMBRE DE LA DIVISIÓN
        {\scshape\large  ESCUELA SUPERIOR DE F\'ISICA Y MATEM\'ATICAS}  %% NOMBRE DE LA DIVISIÓN
    \end{center}
\end{minipage}
\hspace{.1cm}
\begin{minipage}[b][0.01\textheight][c]{0.15\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[height=2.5cm]{imagenes/ESFM}  %% DEFINIR EL ARCHIVO O RUTA DEL LOGO DERECHO
    \end{center}
\end{minipage}

\begin{minipage}[r][0.78\textheight][c]{0.1\textwidth}
		\vspace{3cm}
    \begin{center}
    \hskip0pt
		\colorvrule{ipn}{2.5pt}{17cm}
		\hskip0.05cm
		\colorvrule{ipn}{1pt}{17cm}
    \end{center}
\end{minipage}
%}
%\fbox{
\begin{minipage}[c][0.78\textheight][t]{0.8\textwidth}
\vspace{2cm}
      \begin{center}
      \vspace{2cm}
        {\LARGE \textsc {\titulo}}

        \vspace{3cm}

        \makebox[5cm][c]{\LARGE TESIS}  \\[20pt]
        Que para obtener el título de\\[5pt]
        {\Large \textbf{{\obtener}}}\\[40pt]
				PRESENTA:\\[12pt]
        \textbf{ \LARGE {\alumnos}}
        \vspace{2cm}

        { \small Director}:\\ {\profguia }

        \vspace{2.5cm}

        %{ Cunduacán, Tabasco} \hskip2.5cm {Noviembre de 2015}
        %{ \mes} \hskip0.1cm {\yeaR }
        {\mes \hskip0.1cm  \yeaR }
      \end{center}
\end{minipage}


%--------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----  Portada interna, esta página será la primera página de la tesis después de la portada. ----
%--------------------------------------------------------------------------------------------------

% \newpage
% \begin{center}
%   \begin{figure*}
%     \includegraphics[scale=0.07]{imagenes/LOGOTIPO_IPN}
%     \hfill
%     \includegraphics[scale=0.28]{imagenes/ESFM}
%   \end{figure*}
%    {\renewcommand{\baselinestretch}{2} \large{\textbf{INSTITUTO POLIT\'ECNICO NACIONAL}} }\\
%   {\renewcommand{\baselinestretch}{2} \large{\textbf{ESCUELA SUPERIOR DE F\'ISICA Y MATEM\'ATICAS}} } \\
%   {\renewcommand{\baselinestretch}{2} \large{\textbf{DEPARTAMENTO DE MATEM\'ATICAS}} }
%   \vspace{15mm}
%   %Título del trabajo
%   \Large{\textbf{\titulo}} \\
%   \vspace{10mm}
%   \Large{Tesis}\\
%   \vspace{1mm}
%   \Large{\obtener}\\
%   \vspace{10mm}
%   \Large{Presenta:}\\
%   \vspace{1mm}
%   \Large{\textbf{\alumnos}}\\
%   \vspace{10mm}
%    \Large{Asesor:}\\
%   \vspace{1mm}
%   \Large{\textbf{\profguia}}
% \end{center}
% \vfill
% \begin{center}
% \Large{\mes, \yeaR}
% \end{center}
% \thispagestyle{empty}

\newpage
%--------------------------------------------------------

\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{2}

